<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ZooDex</string>
    <string name="scanner">Scanner</string>
    <string name="splash">Splash</string>

    <string name="splash_title">ZooDex</string>

    <string name="scan_button">Scan a tag</string>


    <string name="height">Højde</string>
    <string name="habitat">Levested</string>
    <string name="weight">Vægt</string>
    <string name="eats">Spiser</string>


    <string name="kata_desc">Kattalemuren lever i den syd-/ sydvestlige del af Madagaskar og adskiller sig fra den brune lemur ved at have en sort og hvidstribet hale, som den bruger til at signalere med.

I naturen kan den opnå en alder på 15-20 år og den vejer fra 2,3 til 3,5 kg.

Kattalemuren ser stadig ud, som den gjorde dengang der levede dinosaurer, for 65 millioner år siden. Den anses for at være stærkt truet p.g.a. rydning af de skove de lever i.</string>

    <string name="peng_desc">Pingviner kan ikke flyve, men deres forfædre var søfugle med begrænset flyveevne. De ”moderne” pingviner er fantastiske undervandssvømmere. Selv om de ser lidt kluntede ud på land, kan de let indhente selv de hurtigste fisk under havoverfladen. Pingvinen kommer kun på land i yngletiden og i enkelte hvilepauser.

Der menes at være 18 forskellige arter af pingviner i dag. Zoologerne er dog noget i tvivl om dette antal er korrekt. Der er nemlig meget lidt forskning og viden om pingvinerne og deres historie. Det skyldes bl.a., at der ikke er mange fossiler, som vi kan studere.

For omkring 70 millioner år siden udviklede pingvinerne sig gradvis i det sydlige New Zealand og Antarktis. Dengang var de to landområder et sammenhængende landområde. Her levede bl.a. en nu afdød kæmpepingvin på 1,80 m. og som vejede mere end 80 kg.

Senere har pingvinerne spredt sig til Australien, Sydafrika og Sydamerika. Her er de efterhånden blevet til flere forskellige arter. Langt de fleste pingvin-arter trives i dag ikke ved Sydpolen, men under nordligere og varmere himmelstrøg. En enkelt art – Galapagospingvinen - lever sågar lige ved Ækvator.</string>

    <string name="suri_desc">Surikatens navn er hollandsk. Det skyldes, at surikaten lever i de gamle hollandske kolonier, i det sydligste Afrika.

Den hører til desmerdyrene, ligesom Kiplings ”Rikki-Tiwi-Tawi”.

Surikaterne er meget selskabelige, og de graver et virvar af gange og huler under jorden.

Hver gruppe er en familiegruppe med 20-30 medlemmer. Gruppen ledes af et enkelt dominerende par. Kun det ledende par formerer sig, og skulle der komme andre unger, bliver de slået ihjel. De hunner i flokken som ikke formerer sig, er babysittere for lederparrets unger, og de kan sågar give mælk.

Når surikater kommer op af hulerne om morgenen for at gå på jagt, er der altid en vagtpost som holder udkig. Hvis der er fare på færde, fløjter vagten højlydt, og hele gruppen skynder sig tilbage i hulerne.

Surikaten er et rovdyr og æder alle slags insekter, firben, skorpioner og mindre slanger.

Surikatens striber er forskellige fra dyr til dyr.

Surikaten er immun over for ellers dødelig skorpiongift og visse slangegifte.

Den har ikke noget fedtlag, og må derfor æde dagligt.</string>
</resources>
